[新手]Moment Anamorphic Lens一問

近排係kickstarter見到Moment出新野

係賣Anamorphic Lens

Anamorphic Lens Specifications
Magnification : 1.33x Horizontal Squeeze
Aspect Ratio (video) after de-squeeze: 2.40:1 Cinemascope
Lateral Color: Minimized
Distortion: Yes please
Flare: Vintage style anti-reflection coatings create desirable horizontal flares
Orientation: Unidirectional — Mount can be rotated 90 degrees depending on mobile device

想請問一下,其實Anamorphic Lens可唔可以代替Wide Lens咁用

可以
不過一般拍片比較效果出啲
申：backed

你backed左d咩?

我backed左1個case 1個Anamorphic Lens同 1個counter weight

意思係一般拍片 wide lens 比Anamorphic Lens好用?

以前菲林用Anamorphic Lens 就明點解
但點解數碼仲要用Anamorphic Lens？

去旅行唔見咗支 wide v2
買依個試下都好
反正已經有 case

Same

等人解笞
因為moment D 鏡頭冇得直接寄去香港
係kickstarter 先有得直寄
諗住買個anamorphic lens 當wide lens 用

個個都貪佢個flare之嘛

係視角闊少少但係唔係廣角鏡囉。

唔係*

Anamorphic adapter譬如SLR Magic果啲可以將普通spherical lens 變成 1.33x or 2x squeeze咗嘅影像

咁除左上面提到嘅打橫藍色lens flare，仲有橢圓形bokeh波波 同埋有個性嘅散景
有時因為光學設計同coating問題contrast又會細咗 有少少halation咁樣 會有「質感」

再加上喺用晒成個sensor而唔係後期crop/上下加黑bar

電話落anamorphic就似gimmick多啲
自己加條藍色魚絲都做部分效果
買塊black pro mist仲實際啲添
同埋用電話拍片我寧願買啲LED反光板做吓燈好過
只可以話商機處處